透過五行剋解釋香港龐大嘅利益輸送集團運作

十神定義：
我剋者為「財」
剋我者為「官」
生我者為「印」
同我者為「比劫」
我生者為「食傷」

十神相生：
「財」生「官」生「印」生「比劫」生「食傷」

十神相剋：
「財」剋「印」剋「食傷」剋「官」剋「比劫」

---

財：地產商、富商大家族、大財團
官：港共政府高官、中聯辦、紅二代
印：習氏皇權、黨
比劫：港畜
食傷：中產

財生官：
財團係「制度」既得利益者，有「義務貢獻」返多少俾班「官」。所以佢哋會大量投資一啲項目 (eg. 大白象工程、創科基金 etc.) 令到「官」可以從中得益。官 / 官二代可以求其開間公司，就攞到創科 funding / 圍標工程項目。官最重視係「名」，所以𠵱啲項目玩嚟係用嚟 cap 水 + 攞威 (eg. 我個仔官二代又攞到 funding 搞到個新 App 啦)

官生印：
官都係「制度」既得利益者，咁自然有「義務貢獻」返俾「黨」。就好似華為咁，得「黨」大力「支持」，點都要透過自己嘅「名」，幫維尼講返啲好話，再奉獻返啲俾維尼。

印生比劫：
作為「黨」，貪到盡就會亂，「制度」唔可以長久玩落去。所以你發覺無論支共定港共政府，點都會做返少少「門面功夫」俾班平民睇，等你至少有啖飯食，唔好破壞「制度」。

比劫生食傷：
港畜有工返，每個月拎到嗰丁屎糧，夠食好西，一年去一次旅行，沉醉於吃喝玩樂中，就唔會嘈。港畜乖乖做撚狗，喺佢上面嘅中產撚吓狗就過一日。

食傷生財：
中產係代表已經「財務自由」嘅人 (eg. 大業主、管理層)。有港畜出力，佢哋坐享其成，唔洗點做就夠一年去幾次旅行。佢哋唯一嘅「義務」就係控制住班港畜，因為「比劫」可以剋「財」。

龐大嘅利益集團就係咁運作

挑戰題：點可以透過「瓦解」𠵱個利益集團？